tlou2, rdr2, logan, endgame做咗同一件事，但比人觀感完全唔同。

以下包含劇透。

Bad end唔係問題，寫死大家鍾意嘅角色唔係問題，角色死得出乎意料，死得平淡、突然、壯烈其實都唔係問題。

問題係角色嘅結局要乎合角色之前嘅發展。

jeol，喺末世生存咗幾十年，老江湖，曾經以一人之力摧毀hunter、Fireflies，生平結怨無數。喺一次偵查巡邏任務，去調查城鎮附近有冇潛危險，包括感染者、入侵者。佢入到一班陌生人陣地，可以完全冇戒心、冇抵抗、冇戰鬥，自報家門比人單方面虐殺。

nd, what the actual fuck？

如果一開始用joel玩，同人打完，老了唔夠打，cutscene比人反殺。fine。我接受。joel同tommy變弱智係成隻game最bug我嘅位。

無間度殺黃秋生一幕，堪稱完美，因為意料之外、情理之內。ND殺jeol，堪稱垃圾，因為係意料之內、情理之外。abby殺佢嘅理由其實好充分，但Joel嘅應對完全唔合理，唔合角色設定。

講埋abby，其實我對呢個角色冇偏見，佢殺joel在佢角度係完全合理。joel一生人都殘殺過好多仇家。但ND仆街在吊住玩家胃口，冇完整講完ellie嘅故事，逼人玩埋abby嘅章節先可以知ellie嘅結局。根本所有人買tlou2都係為咗睇joel同ellie之間嘅故事。如果比人一氣呵成玩完ellie嘅故事，最少去到牧場bbq。完。然後解鎖abby章節，玩家自己決定要唔要了解another side of the story，明白joel同ellie所做嘅業。最後，自己決定玩去唔去最後一章去復仇。成件事會好好多。

然後結局。其實我明nd想做咩。對殺父仇人無能為力，同可以殺佢但選擇唔殺，其實對ellie嘅意義係完全唔同。ellie中途劇院一幕已經同abby講佢明點解殺joel，但ellie放唔低對joel嘅愛、對abby嘅恨、同對自己嘅無力感。佢最後一次搵abby，相比為咗joel報仇，其實係為平伏自己嘅創傷後遺症。唔殺abby唔係原諒佢，而係大家even了。你殺我老豆，但放過我，我而家可以殺你，但我放過你。

但ND之前嘅敘事冇earn到呢一覺悟，只有一大堆散亂flash back，令人覺得你jm9。如果要寫ellie最後放低到，唔係唔得，係好高難度，所以更加要用故事情節去發展、營造、表達到係合理。而家比人感覺只係ellie忽然左膠聖母，完全唔重視同joel、同dina嘅關係。完全冇得到任何嘢，但失去曬所有嘢。屌你咁不如比我痛痛快快，直程唔使放abby落木柱，一槍爆佢頭就算。

咩大山婆、lgbtq、白左大愛、殺joel、殺ellie，其實我完全冇所謂。rdr２所有玩家最鍾意嘅角色幾乎全部冚家鏟，魔王dutch冇後果，但故事仍然係神作。logan、ironman同樣寫完世界級父女情之後殺死老豆，大家一樣鍾意賺人熱淚。tlou２之前trailer已經女女，第一集dlc女女，都不減fans熱情。根本唔係故事元素、主題有問題，完全係故事質素有問題。

nd冇尊重角色、冇尊重玩家、故事情節垃圾係不爭事實。ND，what the actual fuck?

JOEL 嘅死
同MI新作靚佬湯一出場俾人用豬仔錢甖揼死一樣

just follow the damn train cj

寫咁大篇廢話

U picked the wrong neck fool!

happy father‘s day 最唔廢話啦

number 9....

Mission Impossible 可以試下咁玩，再搵導演做二打六去吐口水

大致上認同，但RDR2 Dutch唔算無後果，以前作故事（RDR時間點比較後，RDR2係前傳）為前提既話，兩個作品既故事情感係完整連貫，唔會支離破碎（而且JOHN個仔後黎做左作家出埋書，GTA有彩蛋，算GOODEND），呢點TLOU2完全係做到錯L曬離曬大譜

well said, 明明可以再上高峰，唉

一係唔make sense
二係trailer以至成個宣傳系統都係fake鳩緊玩家, 比個msg係joel唔放心死女包去救佢, 完全無提過大隻西其實佔左6成遊玩時間, 完全係欺騙行為, 你老老實實宣傳果時透露下, 都無依家反彃得咁勁

從來無GAME係升個3唔識7既人黎反殺第一集既主角群, 好耐以前果隻虐殺原形2係咁, 但人地開宗明義講到明, ND真係死係掛羊頭賣狗肉。
你話佢係要營造神秘感, OKAY, 但你最少都要比人知道今集最少有一半時間控一個新主角, 而新主角會同舊果班有衝突, 咁大家起碼有個底, 而唔係依家9成人唔睇劇透既話會玩到掉手制熄game del game, 講真nd你會唔會唔知買你第2集既人99%都係鐘意joel同ellie呀, 咁既手法去瞞住fans惡意消費fans真係好惡劣。

Neil is rubbish

應該成個Abby 果章抽起
等玩家同Ellie一心復仇
最尾個ending先真心體驗到要結束個循環果種解脫
甚至可以學第一集咁比玩家選擇

而唔係用好低莊嘅手法去迫人同情呀Abby
搞到成個節奏同故事好怪
仲要迫人打番心愛嘅Ellie